Данный репозиторий включает в себя полноценный работоспособный проект для задач управления двигателем на базе микроконтроллеров серии 1921ВК035 фирмы АО «НИИЭТ». Помимо исходного кода проекта, репозиторий содержит специализированное программное обеспечение, позволяющее производить разработку, отладку и исследование систем управления через интерфейс CAN с протоколом верхнего уровня CANopen. Начинать знакомство с данным ПО следует с файла ```Описание структуры ПО MotorControlDemo.pdf```, находящегося в разделе [Downloads](https://bitbucket.org/niietcm4/motorcontroldemo/downloads/) репозитория [MotorControlDemo](https://bitbucket.org/niietcm4/motorcontroldemo/).

Состав репозитория:

- MotorControlDemo – проект с исходными кодами - реализует различные структуры управления электродвигателями различных типов, в том числе с обратными связями по току, скорости, положению. ПО поддерживает обработку следующих датчиков положения/скорости ротора: датчики Холла, инкрементальный энкодер. Реализована коммуникация по интерфейсу CAN по протоколу верхнего уровня CANopen. ПО микроконтроллера разработано в 
бесплатной среде разработки [VectorIDE (Eclipse+GCC+OpenOCD)](http://motorcontrol.ru/production/soft/vector-ide/).
- COODEdit4 NIIET edition - редактор словарей CANopen, далее COODEdit (CanOpen Object Dictionary Editor) – программный продукт, позволяющий осуществлять редактирование словарей объектов для CANopen-совместимых устройств с драйвером данной реализации в графическом виде. Подробнее с возможностями программы можно ознакомиться в руководстве пользователя - см. файл ```COODEdit user manual.pdf``` в разделе [Downloads](https://bitbucket.org/niietcm4/motorcontroldemo/downloads/) репозитория [MotorControlDemo](https://bitbucket.org/niietcm4/motorcontroldemo/).
- UniCON - управляющий интерфейс пользователя, набор программных средств, позволяющих осуществлять мониторинг (в том числе снятие осциллограмм переходных процессов) и настройку CANopen-совместимых устройств посредством персонального компьютера. UniCON при помощи переходника CAN-USB или USB-UART конвертора взаимодействует через CANopen с ПО микроконтроллера и обеспечивает интерфейс пользователя.
Подробнее с возможностями программы можно ознакомиться в руководстве пользователя - см. файл ```UniCON руководство пользователя.pdf``` в разделе [Downloads](https://bitbucket.org/niietcm4/motorcontroldemo/downloads/) репозитория [MotorControlDemo](https://bitbucket.org/niietcm4/motorcontroldemo/). 


С вопросами и предложениями можно обращаться:

- motorcontrol@niiet.ru
- [тема](http://forum.niiet.ru/viewtopic.php?f=37&t=536) на интернет-форуме АО «НИИЭТ»
- интернет-форум ООО «НПФ ВЕКТОР» http://motorcontrol.ru/forum/

*Если вы нашли ошибку в программном обеспечении или документации просьба по возможности оповестить об этом разработчиков любым удобным способом.*